[贏] 俾路支恐襲和拐賣新娘：一帶一路在巴基斯坦又引爭議

俾路支恐襲和拐賣新娘：一帶一路在巴基斯坦又引爭議

近日，巴基斯坦相繼傳來與中國相關的新聞：先是有南部瓜達爾港發生針對中資酒店的恐怖襲擊，接著北部又有涉嫌中方人口販子拐賣巴基斯坦基督徒新娘的事件，為中國與巴基斯坦官方長期譜寫的「巴鐵」主旋律新加了爭議。這些爭議會對中國的一帶一路計劃有多少影響也引發了眾多關注。

日前，三名槍手對位於巴基斯坦西南部瓜達爾港的五星級明珠大陸酒店發動自殺性攻擊。這是中國人在當地建設的惟一五星級酒店。巴基斯坦官方稱，三名襲擊者被擊斃，數名巴基斯坦安全人員傷亡， 但否認襲擊者打死打傷中國人。

分離組織「俾路支解放軍」宣佈，襲擊打死打傷多名巴基斯坦安全人員和中國人。這個分離組織還明言反對中國投資，宣稱這些項目讓當地人收益甚少。這一組織已多次發動針對中國人的武裝襲擊，包括2018年攻擊中國在卡拉奇的總領館。

BBC駐伊斯蘭堡記者凱爾馬尼指出，襲擊發生後，中國和巴基斯坦官員都強調暴力無法阻擋兩國的密切合作。儘管如此，「俾路支解放軍」不斷的武裝活動仍然給中巴經濟走廊項目帶來了隱憂。

俾路支人
俾路支人是巴基斯坦的四大種族之一，有獨特語言和文化。巴基斯坦建國以來，中央政府在與俾路支地方分離勢力進行武裝和政治鬥爭幾乎沒有停息，並且牽涉到複雜的國內、地區和國際矛盾，影響到巴基斯坦與其它國家的關係。

早在2018年11月中國駐卡拉奇總領館遇襲後，俾路支分離主義組織就警告中國政府稱，不要再借中巴經濟走廊的名義搶佔俾路支省的自然資源和土地，否則他們會再次發起襲擊。

早在2018年7月，中國外交部就一再發佈安全警告，告誡中國公民暫勿前往巴基斯坦俾路支省。

巴基斯坦「新娘」風波
2013年中巴經濟走廊項目開啟以來，中國和巴基斯坦人員來往數量大增。民間來往的人們抱有各種意圖，也包括一些試圖利用不法手段搭上中巴經濟走廊快車的個人和組織。

2019年，隨著巴基斯坦媒體的不斷爆料，以及國際人權組織的警告，一些中國和巴基斯坦非法犯罪分子走私販賣巴基斯坦女子到中國賣淫的消息越來越受到兩國官方重視。

在中國互聯網上也可見到，主要是山東的一些婚介打出的18萬人民幣娶一個巴基斯坦新娘的廣告和消息，還配有照片。與此同時，據稱中國警方2019年2月就已開始在山東一些村縣清理非法涉外婚姻中介。中巴雙方政府也展開合作打擊有關犯罪行為。

五月，巴基斯坦聯邦調查局逮捕數名中國和巴基斯坦公民，指控他們涉嫌欺騙巴基斯坦年輕女孩假結婚，然後送到中國強迫他們賣淫。雖然類似的刑事案件並非中巴民間交流的主流，有一些分析人士指出，這類案件在媒體上曝光，多少負面影響了中國人在巴基斯坦民間的形像。

但是，BBC烏爾都語部資深記者拉法格特·阿里則表示，中巴經濟走廊項目因為對巴基斯坦經濟振興意義巨大，受到大多數民眾的歡迎和期待，因此唯利是圖的個別人口走私案件即使有不良影響，也難以動搖中巴國家間合作。

阿里還指出，中巴經濟走廊項目不僅影響到兩國核心利益，而且影響到地區和國際利益，因此俾路支襲擊等新聞的背景可能並不簡單。

地球毒瘤

希望侵侵快d剷除佢